[大巴車落連登仔] 港鐵招標新閘機售票機接受信用卡乘車付款

之前連登仔仲話港鐵唔會開放信用卡入閘

REPLACEMENT AND UPGRADING OF AUTOMATIC FARE COLLECTION GATES AND TICKET ISSUING MACHINES (CONTRACT NO.: C3025-18E)

Prequalification Invitation

Replacement and Upgrading of Automatic Fare Collection Gates and Ticket Issuing Machines
Contract No.: C3025-18E

MTR Corporation Limited invites qualified companies to express their interest in tendering for the replacement and upgrade of the Automatic Fare Collection (AFC) System on the MTR rail network.

The existing smart card based AFC system is planned to be transformed to a Multiple Electronic Payment (MEP) system. There will be about 1500 AFC Gates and 420 Ticket Machines (TMs) to be replaced, and about 500 AFC Gates to be refurnished and upgraded. The AFC equipment (about 240 AFC Gates, 100 TMs and 16 Self Service Points) recently introduced at West Island Line, Kwun Tong Line Extension, South Island Line, Mong Kok Station and Kowloon Tong Station are also required to be upgraded to support the MEP system.

The new and upgraded AFC Gates are required to accept a number of ticket media and electronic payment means including but not limited to the following: Octopus, ride based smart ticket, ride based QR Code paper ticket, QR Code based mobile e-payment, contactless EMV cards in physical card form or embedded in mobile devices.

The new and upgraded TMs are required to accept electronic payment means including but not limited to the following: Octopus, QR Code based mobile e-payment and contactless EMV cards. Cash payment (acceptance and change giving) are required be provided for a limited number of new TMs.

The prequalification process for the tender is tentatively scheduled to take place in August 2018 and tenders invited in December 2018.

...

For enquiries, please contact Mr. C.M. Chan, Senior Contracts Engineer on (852) 3929 3329 or by fax at (852) 2993 7773.

This procurement is subject to the World Trade Organisation Agreement on Government Procurement.

留名閘機前開片

新加坡由felica改用EMV contactless後，過閘速度連一般人都感覺到慢左好多好多

戇鳩港鐵 不如入銀仔都得呀笨

8仔自動增值
基本上同用信用卡無分別

即係applepay 都得？

如果淨係開一條慢線比佢哋就冇問題

睇佢tender就係，但香港apple pay唔support八仔情況下，你用apple pay入閘一定後悔，慢撚到喊

定係倫敦玩法

而家有d舖頭用applepay都慢到仆街
唔敢想像要黎入閘用

外國信用卡搭巴士好方便喎

不過都係益外國人

都輸，EMV contactless物理介面傳送速度比felica慢5倍

係咪又好似些粉果啲咁而等佢連線再authorise

咩年代 offline行最多慢八達通半秒左右，唔好話倫敦廣州地鐵都用緊啦

唔係，英國做法係全offline，但問題係NFC Type-A/B唔夠NFC Type-F(felica)快

所以去到外國，例如Sydney, Singapore, London甚至去鄰國支那同台灣用佢張膠卡出入閘都明題感覺到同八仔、Suica速度上分別

正解，type F 快到1分鐘70個人

0.5s x 每日龜蛋300萬乘客

再加上Type-A/B卡感應面積又細過Type-F

NFC Type-A/B係NXP自己研發，佢原意無預大眾運輸用，只係預POS同酒店開門
相反NFC Type-F係Sony+JR東日本研發(當時目標係取代磁氣卡)，一開波scope of works就係比大眾運輸用，所以無論傳輸速度，感應面，同介面保安真係贏晒Type-A/B。

用一個比喻，Type-F就好似一架可以飛300km/h o既新幹線，Type-A/B係一架跑160km/h o既特急，速度差2倍，但已經差好遠了

QR Code只係一架行110km/h o既通勤列車，連特急燈尾都見唔到

師兄好熟行情！

NFC-A/B 暫時一定唔夠 FeLiCa 快架喇，不過港鐵行踏出呢一步，等支付系統唔使再俾八達通做獨市都係好事。短期內，我相信香港人仍然會以用八仔為主，QR/信用卡可能係遊客多，反而我有興趣，當手機有齊 EMV / NFC-F 時，個閘點樣決定用邊張，即係例如，你部 s9,同時有張 Smart Octopus on Samsung Pay，而另外你仍有張 Visa 係入面，可以用 Samsung Pay或 Google Pay，咁個閘會點樣決定行邊張先。

我估係Type-F優先(R/W control)。

其實等於Apple Watch 3/iPhone X/8去到日本，一拍Suica機都識由信用卡自動跳去Suica

咁係咪因為 suica set 左做 transit card? 因為 iOS 係可以對應 transit card 唔需要做認證就可以用。 Samsung 個系統有無類似設定？

隻reader/writer應該都有o野可以令到某種卡優先，例如初代都會票都唔係Felica，係Mifare黎

apple 會care 香港市場咩

明白！即係其實八達通啲機係可以讀到 NFC-A

你拍iPhone去會出apple pay畫面

Octopus, QR Code based mobile e-payment and contactless EMV cards

係可以咁多種同一部閘機定只可以一樣搭Octopus?

應該一部搞掂，任君選擇。

狗鐵有無咁好死

如果讀取速度快過八達通就抵做嘅

大勢所趨。

八達通，真的有點準備走進歷史的感覺。

連日本都用電話信用卡搭車, 香港唔用真係好落後

八達通唔盡快普及到虛擬化嘅話 係

果張係suica黎

科技嘅野，唔係可以俾你慢慢來，你俾人地搶左市佔，人開始習慣，你就好難收復失地。香港用QR的都仍佔少數，但有用的，十之八九係大陸那套，身邊完全無朋友用 o-epay，更無見過 o-epay套 QR。

八仔今年係好多動作，但全部都係 19 野，的士、報攤、街市，甚至近日所謂同 paypal 合作，全部都唔係問題癥結所在，佢始終解決唔到基本問題，就係收費貴，過數慢（九月快速支付系統出左有機會解決，但等到九月其他平台已經埋晒洲了）。

你叫班基層市民裝 app 俾人 scan 呀或者直接 android 機拍卡呀，係有進步，但幅度同力度都唔夠，亦唔係個個識用，好一個 NFC 咁簡單嘅平台，你唔好好利用，去搞其他19野係無意義的，你亦唔會夠支國企業咁多錢可以以本傷人。

俾部機人用，減 transaction fee 先有機會進一步增加市佔，其他一切都只係換湯不換藥。

之前話引入 深圳果類 入閘機, 有支付寶 比錢果種. 依家招標

交功課心態
又同市場脫晒節 因為長年食老本
支那QR Code開始多人用了

為左cover credit card手續費，車費全線+3%

收contactless係visa/master同埋支銀閃付?

係日本用過apple wallet既suica就唔會講得出咁on9既野

認真佢肯出, 我肯比

唔係8月招？

咁果張係真suica黎，唔係EMV信用卡

技術唔係問題
香港啲使用者最大問題
啲女人攞個八達閪出黎嘟都嘟十世屌你老母
八達通都唔識用學咩人搞其他野
每個制咁幾秒，長沙灣站都變上水啦屌

我未用過啊 剩係係香港舖頭用過APPLEPAY俾錢 有D要等好耐
不過而家討論緊香港定日本?

借一位blogger圖，由日本版iPhone 7/watch series 2，去到全世界iPhone 8/X/Watch Series 3，iPhone已經支援NFC Type A-B-F，所以support EMV信用卡，Suica、同埋支那幾個城市交通卡系統。

原則上，上面果堆機係用到八達通係得既，硬件已有，只係欠軟件支援。有人發夢話八達通同3星只係簽一年死約，大家可以睇下今年年尾八達通有無動作

Blog:

offline 每日12點結算就會差唔多快

如果MTR都support Apple Pay
咁八達通唔支援Apple pay 的話只有死路一條

好似係間舖頭問題

拍外地卡好多時強制online，我o係日本拍過一次visa apple pay，屌，我真係拎張suica比返收銀拍

學london 咁 又有oyster card 又有contactless 唔得咩
好快好方便喎

[大巴車落連登仔] 港鐵招標新閘機售票機接受信用卡乘車付款

佢等左幾多秒

依家快左好多了，但當然遠遠不及 NFC-F

有唔同，八仔增值上限係五百一日，搭唔搭車都會增值

秒零兩秒，我接受到呀

痴撚線，本來坐緊高鐵，on99去坐特急

EMV / QR 都係輔助，始終正路應該都係將八仔虛擬化收落流動設備。

全香港得我一個我入銀仔都話好嫁

仲要design test乜有排

佢要touchid緊係慢

連登仔真係難服侍，整又屌，唔整又屌。

Design 其實都係個堆架喇，港鐵放個 API 出黎其實好快搞掂。

咁你每個月用成三四千蚊八達通
知唔知d錢去左邊啊

其實 nfc f iPhone 都有啦
只要兩方一合拍就ok

好明顯未去過日本

悠遊卡係增值慢，入閘都唔算太慢，當然八仔係最快。

八達通死全家

悠遊應該係 MiFare，全球只得香港同日本係全線用 FeliCa，速度暫時係無其他卡可以比，對得準基本上係可以一路嘟一路行。

Apple Wallet 張suica係真suica，指定機型iPhone內粒NFC chips係support NFC Type-F，所以o係日本無論suica卡，日本Android機o既Felica電子銀包同iPhone o既Apple Pay Suica都係一樣咁快

日本Suica 卡因為天線問題比八仔會就得好啲ie 快啲
另外用London underground 做例子既人都唔知有冇用過Oyster
Oyster 明顯比八仔慢 而contactless 比起oyster 會再慢少少

八達通無用盡NFC Type-F spec.，佢個reader/writer細o左d，同output power無日本原本設計咁強，但已經贏晒Type-A/B。

日本原版本真係再快同敏感過八達通少少，加埋部反應極快o既閘機，其他人真係望唔到尾燈。

日本要咁快係有原因，人o地一個站乘客流量等於龜鐵3條市區線加埋，你叫日本拍Mifare/EMV/QR Code，Mifare都仲有得撚下，EMV/QR Code一定日日閘機同月台人踩人收場

點同
龜鐵宜家啲站都超負荷唔比人入閘
龜鐵部入閘機識飛都冇用
反而日本就唔知點解啲出口永遠少機
佢唔快就會倒塞

所以龜鐵果d新閘機慢撚到呢，之後加埋QR Code/EMV一定做到源頭減人效果